{
  "questions": [
    {
      "question": "من هو ذا النون؟",
      "options": ["سيدنا يوسف", "سيدنا يونس", "سيدنا هود", "سيدنا موسى"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "من أكثر الأنبياء زوجات؟",
      "options": ["سيدنا يعقوب", "سيدنا هارون", "سيدنا سليمان", "سيدنا موسى"],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "من النبي الذي مات بعد سيدنا محمد؟",
      "options": ["سيدنا إدريس", "سيدنا ذو القرنين", "سيدنا ذو الكفل", "سيدنا دانيال"],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "أيٍ مما يلي ليس من أركان الإيمان؟",
      "options": ["الإيمان باليوم الآخر", "الإيمان بالملائكة", "الإيمان بالأولياء", "الإيمان بالرسل"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ما الفرق بين المشرك والكافر؟",
      "options": [
        "المشرك يعبد الله، والكافر يعبد الله مع غيره",
        "كلاهما لا يعبدان أحدًا",
        "المشرك يعبد الله وغيره، والكافر يعبد غير الله أو يخالف الله في أمره",
        "المشرك يعبد غير الله ولا يعبد الله، الكافر لا يعبد أحدًا"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "ما معنى لا إله إلا الله؟",
      "options": ["لا معبود بحق إلا الله", "لا شريك لله", "إلهنا هو الله", "الله وحده هو الإله"],
      "correctOption": 0,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ما الفرق بين الرسول والنبي؟",
      "options": [
        "النبي مبعوث لفئة من الناس، والرسول مبعوث للأمة",
        "الرسول مبعوث لفئة من الناس، والنبي مبعوث للأمة",
        "لا فرق بينهما، اختلاف ألفاظ فحسب",
        "الرسول مكلف برسالة وكتاب، والنبي لا يشرط أن يكون مكلف برسالة وكتاب"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ما حكم صلاة الجماعة للرجال؟",
      "options": ["فرض كفاية", "فرض عين", "مستحبة", "سنة مؤكدة"],
      "correctOption": 1,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "ما حكم سب الدين جهلًا بالحكم؟",
      "options": ["كفر", "فسوق", "عصيان", "نفاق"],
      "correctOption": 0,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "من هو النبي الذي آمن جميع قومه معه؟",
      "options": ["إبراهيم", "إسحاق", "يونس", "إدريس"],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "ما حكم عدم الاعتقاد بوجود الجن؟",
      "options": ["جائز", "مكروه", "حرام", "كفر"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "ما حكم البيع بعد الأذان الأول من صلاة الجمعة؟",
      "options": ["جائز", "مكروه", "حرام", "مستحب"],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "هل سيدخل أصحاب الملل الأخرى النار؟ لماذا؟",
      "options": [
        "لا، سيحاسبون وفقًا لدينهم",
        "لا، لأنهم معذورون بجهلهم بالإسلام",
        "نعم، ولكن إن كانوا موحدين بالله فلن يدخلوا",
        "نعم، لأنهم لم يستوفوا أركان الإسلام والإيمان"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "هل يجوز تهنئة غير المسلمين بأعيادهم إن لم نعتقد بها؟ لماذا؟",
      "options": [
        "نعم، لنشر المودة والسلام",
        "نعم، ما دمنا لا نعتقد بها فلا بأس",
        "لا، لأنهم أعداؤنا",
        "لا، ما دامت أعيادهم تخالف ما عليه ديننا وعقيدتنا حتى وإن لم نعتقد بها"
      ],
      "correctOption": 3,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "كيف يعامل المسلم غير المسلم المسالم؟",
      "options": [
        "يتجنبه ويزجر نفسه عنه",
        "يعامله كأخٍ وحبيب له لنشر المودة والسلام",
        "يعامله بالحسنى وبمكارم الأخلاق من دون اتخاذه صديقًا أو أخًا",
        "يعامله بغلظة وبشدة وبقسوة دفاعًا عن الإسلام"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    }
  ]
}
